英國證實正尋找新5G建造商取代華為

即時新聞／綜合報導

從中國向全球蔓延的武漢肺炎疫情（新型冠狀病毒病，COVID-19），引發全球反中浪潮，也連帶影響中國5G行動通訊技術的全球版圖。英國首相強森發言人日前證實，該國正尋找新5G網路建設參與者，以減少對中國設備大廠華為（Huawei）的依賴，。

《路透》 報導，近來英國一直希望減少對華為在5G網路的依賴。強森的發言人James Slack 上週五（29日）證實，該國早在今年1月起，就開始尋找新的5G網路建設參與者，並同時也在研究因應美國對華為實施得新制裁，可能對該國造成的影響。

此外，英國也在早前促請美國帶頭籌組10個民主國家聯盟（「D10聯盟」），希望透過包括資助D10聯盟內既有的電信企業等方法，建立5G網路設備和相關技術供應商的替代名單，打破中國壟斷。

做比人睇姐 英國人做野積唔積極大家心知

只要華為收購Ericsson及 Nokia 咁就無對手

華為=大廠？

一早叫佢做

國家做後盾無限金錢

外國有反隴斷
如果唔係ericsson同nokia一早合拼咗

政府唔俾你賣母公司

但無話可以分拆業務出黎既子公司到別國註冊賣盤

用三叔囉 用NEC

英國歸隊喇

洗唔洗上twitter多謝英國歸隊

個首相幾乎死撚左咁滯先醒返.....

仲未正式宣布中英聯合聲明失效
唔算全醒

好能on9
人地為自身利益
講到好似同你做野咁
心諗你彈能開啦

呢排又BNO平權又搞華為，睇黎英國開始轉態

總算病醒咗呢個戇鳩

岩架啦
香港幾時都開始反華為?

華為=監控大廠